HK＄95 買爆旋陀螺半透明膠圈被爸爸鬧！網民：成本唔駛兩毫子

每 1 代小朋友，總有代表他們的玩具。好像四驅車是「80 後」在孩提時代的代表玩具，而爆旋陀螺在「00 後」和「10 後」心目中，應該也是極具代表性的玩具之一。過去為了提升四驅車速度和穩定性，「80 後」玩家可能也曾以天價購買各式各樣的配件。現今世代的小孩，亦捨得花費購買各式各樣的爆旋陀螺和配件，提升陀螺的作戰能力，甚至願意以 HK$95 的價格，購買看似不值錢的半透明膠圈配件。

事源有網民在「80s 人和事」Facebook 群組內發言，表示其兒子在商場的爆旋陀螺宣傳活動中，以 HK$95 購買了 1 款紅色的半透明膠圈配件。他覺得配件不值此價錢，便喝斥兒子，認為兒子「執到錢都唔係咁駛」。

從發文回應中，可見原來眾多已為人父親的網民，也有類似的經歷。相關膠圈配件看似價值不到近 HK$100，但原來全部同類型的膠圈配件，均屬於日本雜誌或爆旋陀螺官方活動所送贈的非賣品。單是相關雜誌的售價，已高達 950 日元（折合約 HK$66.9）。若以水貨雜誌來港普遍以「10 算」的方式計算，該紅色半透明膠圈配件售 HK$95 確是合理。與此同時，該紅色半透明膠圈配件也不是最貴的非賣品配件，另有 1 款黃色半透明膠圈配件，在日本 Amazon 的售價高達 3,800 日元（HK$267.4）。最貴的款色是金色膠圈配件，售價更高達 9,700 日元（HK$682.5）！

網民意見

網民 A：我好明白樓主心情......Day 1 我個仔為咗個圈要買本雜誌，我同佢交換條件，阿仔又做到就買啦。我見到個盒，心諗百幾蚊連書就算唔係成隻陀螺，係個限定面或者底都 OK 啦。當阿仔好開心攞個膠圈出嚟，我眼都凸埋，第 1 個反應係「我工廠做件咁嘅嘢都唔駛兩毫子......」。我問阿仔知唔知佢只係一個膠圈，佢話知呀，仲立即裝上個陀螺度，我只有嘆......老豆賺錢仔享福。更慘烈嘅事情發生咗... 我問阿仔佢個圈去咗邊，佢同我講已經唔知喺邊......

網民 B：呢個膠圈小事啦，我個仔約咗我阿媽去買陀螺，買完陀螺返嚟我問「個陀螺幾多錢？」，我個仔答我「900 蚊」，我心諗係咪痴＿咗線呀呢！呢啲基本裝備嚟㗎啦，總之佢哋玩陀螺嚟講！最慘係逢過時過節，我或者我啲朋友買生日禮物畀我個仔，所買嘅所有陀螺款式原來佢都有齊。咁先最大鑊呀！我統計過買陀螺計埋重複嗰啲冇一萬都有幾千呀！

網民 C：價值觀問題，正當如我望住人地拎幾千蚊買高達買波鞋，我都覺得痴鬼線，但用家覺得值，唯有想辦法俾小朋友親身感受知道錢難搵！

網民 D：最緊要個仔鍾意，最緊要個仔開心冇所謂啦

網民 E：我細個時玩汽槍！買個 O Ring 改槍都成舊水！講緊 20 幾年前！原來嗰野本身值幾過毫子！

網民 F：講到尾.....咁你又買？好多野個價值都唔值呢個價，你去街市買菜十蚊斤，你夠可以話自己種只係幾蚊？對小朋友一係買一係唔買，買咗又要同佢講係街見到都唔執有咩意思呢？

網民 G：都叫做有一樣物件，好過個仔上網打機，幾千蚊抽 1 件裝備返嚟！

網民 H：錢就已經使左，到底係一開口就淨係鬧，鬧到佢淨係識驚，定係借此教佢學識咩為之值得，引導佢學識分析其中價值，甚至激勵佢為得到更好玩具而付出努力呢！呢位老豆，化心痛為啓發啦！你依家幾肉痛，都追唔返啲錢架喇！大好教仔機會，唔好浪費成責罵聲，空餘恨呀！

網民 I：娛樂既野不嬲都係用錢滿足心靈，你個仔開心已經係值錢嘅地方，下下要你覺得值先准買，不如你就唔好比人自己買自己鍾意嘅嘢，扯線公仔定你個仔！

有網民表示相關紅色半透明膠圈配件是雜誌的非賣品，該雜誌售價為 950 日元。

日本 Amazon 還有更珍貴和價值更高的爆旋陀螺膠圈配件，售價分別高達 3,800 日元和 9,700 日元。

幾萬蚊買一卡炭

我俾2蚊你整個俾我

今次又真係好on 9

屌...
你話買舊8角鐵都無咁ON9
00後玩啲野都膠過人

都係以前玩鐵圈正

火花圈唔該

打機課金果啲直情係數字黎添

你唔好話寵物籠

外國貨成千蚊一個

整到7百呎圍欄既料先100蚊到

將心比已，你老婆屌你痴鬼線，五舊水買隻MG返來玩果陣咪一樣

咁講打機抽skin咪仲On9

我係老豆就買個3d printer教佢玩，佢買左個膠圈返黎clone去賣比同學。

買部3D Printer 自己整黎賣啦
發過豬頭

裝左有咩效果先
如果會勁左我又覺得值喎
但如果就咁改改隻色就不了

同supreme 一樣

一張遊戲片都 萬幾蚊啦

以前換叉速拎 海棉呔 黑摩打 好似抵d

垃圾00後同10後 以前細個用5蚊扭個蛋已經唔捨得, 雖然大家都係抽舊膠, 但係起碼有隻公仔玩下, 同呢舊膠圈比真係笑出聲

慢你幾十秒

老豆咪又幾千萬買幾百幾千舊磚

唔同喎ching
模型真係要design架喎
呢個膠圈

咁打手機game 課金嘅成本係幾多？

買部3D printer日日整獨家版俾個仔算啦

用95蚊自己搵工場幫你整 可能手工仲靚過e d批量生產

難怪你長大之後只能上連登攻擊人攞存在感

我細個玩NAVYFIELD冇得貨金，
大過左玩WOWS 而滿足返以前貨唔撚到既心態，變左個金主

所以話完全禁小朋友做一樣野去到大個咗一定有反效果

咁又唔得
個模都要錢
為左啤1件出黎點都唔夠
用鐵cnc車出黎就應該ok

佢拎到condom咁

95蚊買晒dom咪唔會生個仔倒米

以前買舊大火花環都係10蚊有找,街場無敵

又過份D, 一個咁既濕鳩圈收成舊水

不恰當例子，幾萬買卡炭係真on9

不嬲唔課skin從來要課就課有得增加屬性既野
見住D傻仔玩LOL課成堆skin但成日輸,笑到肚痛

隻game執咗就乜撚都冇
呢d起碼有舊膠要嚟奶下

某程度上經濟發展有增長真係多得啲潮流文化
下套卡通片唔播爆旋陀螺就唔玩架啦

有人自製呀 但唔拎得去官方比賽
要比賽用就要課金

當年再平衡係圓形環 最高攻係大蓮花環 全部都幾蚊
仲有多餘錢買多隻黑暗朱雀返去威
依家咁貴

因為入手渠道全部日本限定
如果身在日本買書/參加event好易就有

搶錢

0.00

你係咪有D誤會,係D磚+業權

個圈裝咗上去有咩用?靚啲定係會勁啲?

因為以前d濕鳩鐵圈唔係原廠出

根本就會玩，知你會玩啦係唔落街玩

會勁d 因為原裝冇環會面同鐵之間有空隙 轉出黎會發
裝左就會冇咁發 而且重得1g得1g 陀螺係愈重愈勁

支那人只係識睇硬件成本，永遠見到人哋嘅產品只會諗偷模自己印

咁果一舊水攞黎買呢d，好過攞黎搵你老母

同大家講 市面上3d print版本都要廿幾三十蚊

001011110

app game課金好多時只為抽到好野同人曬命個刻既虛榮感

不如話世界上所有嘢都係原子啦

以前買火花圈都係4蚊

下下要你覺得值先准買，不如你就唔好比人自己買自己鍾意嘅嘢，扯線公仔定你個仔！

講得幾好

Cock ring

正路係贏比賽先有/日本限定

就好似一張青眼白龍都可以值幾皮野 一樣道理

依家買鐵環都係幾蚊

依舊唔係環黎

一張紙仲貴 成本唔駛1毫子

賣萬幾蚊

我比較同意其中一個家長所講既，
俾個細路明賺錢既辛苦，
例如要佢成績好+幫學校做下義工類型既活動一段時間，
咁佢先知錢得來不易，
要努力 先維持到/ 先得到想要既野，
95蚊唔係講價錢問題，
但重點係佢要識珍惜所擁有既野，
唔係買俾佢都無用，
玩一排就會厭棄

以前玩四驅車，黑摩、車軚都唔洗咁貴

而家真係貴得唔合理

對某啲事著迷，普通人唔會理解。

正如遊戲王卡，炒到幾廿萬張，你都心諗，紙一張，成本1蚊都唔洗，但就係正正有人會買。

所以，興趣既野，旁人識條鐵咩

原作入面 依塊野要打贏比賽先會有
現實上都係(或者買日本雜誌/event送) 所以算係罕有部件
就算唔裝都玩到 性能唔會差太遠 不過裝左當然會勁少少

罕有所以就高定價

屌, 你呢D咪仲ON9
有得課金升stat既game邊可能會有遊戲平衡性
最後一定係買哂成身神器既課金戰士屈哂

當你花左幾個星期升到lv 50果陣俾個lv 3既神裝玩家秒撚左果陣
結果一係就棄game, 一係就玩軍備競賽走去課埋一份
不過玩多一兩個月就會覺得唔好玩架喇

同你相反
以前屋企買玩具好鬆手，又間唔中有啲親朋戚友送呢樣嗰樣

諗返都覺得好燒錢
依家自己洗錢就乜都諗過度過先

其實係 打csgo啲人用嚟抽刀skin嘅錢可能仲多過就咁買
最慘係可能到最後都唔中

下下都成本論, 出街食飯咪又係唔抵, 佢地係咪餐餐自己買餸係屋企煮先?
如果裝左如果係勁D都OK啦, 仲要個膠圈係跟雜誌送, 95蚊差唔多啦
買左俾個仔之後又屌晒鬼話唔值, 不如禁止你個仔玩仲好啦

呢個圈限定喎
你去買隻普通版陀螺睇下幾錢

十幾年前用火花鐵環屈人機都係廿蚊

公道講句，Amazon既價冇得參考
我朋友幫我見到賣800円

金銀銅係參加店鋪賽頭三名先有
而家日本賣一套都唔係貴既

雖然擺明係DLC可有可無
但超Z世代某幾隻用咗的確會好小小
雜誌版出過透黃750円及透紅950円
只能講有2-3粒好夠用，最平同易入手係藍綠色
市面約60鬆啲

點解呢張野值萬幾蚊

因為四星金字閃同囡囡之外仲有咩原因

不過算啦, 我細個玩四驅車果D配件都係咁上下幾個齒輪加兩枝金屬棍就幾十蚊

完全唔關事

將心比己

老公屌個老婆四個袋皮幾嘢又唔防水
，仲要隔season就買一個。

然後老公訓廳

買部返黎啟發下小朋友都抵

又要買又要怨
你個仔係點, 係睇你點教佢架姐
唔好乜都賴個細路

係,快d印幾千張拎去賣

襯細路退超z坑可以大量回購

其實金銀銅set我想bid

大會比賽獎品

3粒都3555
計返今日匯率都要8x啦
post果個先90呂喎

金係7 d
但銀銅都唔錯靚

原來係咁

所以個定價真係唔貴

下下成本論咁好多野都唔洗玩
啲卡game印一張卡出黎1毫子都比多左
炒到幾百蚊大有人在
每個人都總會有啲野係自己覺得有價值而其他人覺得冇
試下同老婆講個爛鬼手袋塊皮成本一舊水洗乜拎幾皮野買呀

做到咁細而且尺寸準確，我畀兩舊水你你都整唔到畀我啦
成本論成個attention whore咁

買陀羅圈都係，個個小朋友（我當年）都鍾意陀羅，唔關父母事

無架喎，迷得呢啲嘢，可以買周邊基本上都係無底深潭，一係一開始就唔追，一係就等幾時厭咗唔再追

點解唔買老翻

仲要有價有市

老翻唔拎得去比賽

但係四聖獸年代啲細路係錯晒玩法
啲大鐵仲大過個攻擊環
變左個陀螺本身嘅設計廢左

其實而家陀螺普通野係比小朋友玩
佢地有抽獎100 321 1000名特別版
100名約$7000+
321約3 4000+
1000名約1500+
當然自己同埋有啲巴打都有收藏啦
有時呢啲野自己學得值，捨得就OK啦

雖然我都唔鍾意儲呢d野，但我都唔會咁樣貶低人哋既興趣

agger

依隻金翼 旺角賣10000蚊

唔睇價錢，而家陀螺好玩過以前好多
以前青龍就成隻原裝青龍，白虎就成隻原裝白虎
邊有咁多配件改裝

你UP乜,有得課金升stat唔代表完全靠課金玩晒,個比例都唔同
例如以前天龍八部課金係會有寶石差距,但低一兩級石技術搭夠都有相當機贏倒
巨商你課金易D有神獸兇獸,但你努力慢慢玩都儲倒

我覺得依家d陀螺大人都岩玩lor

講下啫，𡃁仔迷呢d通常唔鐘意盜版。就好似你買山寨袋比你女朋友咁，一發現左

係香港地 細佬仔為自己興趣去買黎玩
話係晒錢 真係得啖笑
係 無錯 90幾蚊買舊膠好似好on9
但興趣姐 等於買遊戲王卡
買個模型咁 幾百蚊
香港地係咪真係淪落到用啲錢落去
補習 買補充練習 買樓 買股票就係明智
就係識理財？

各自追求自己興趣有咩問題
睇9gag ig啲post 上面啲藝術野 搞笑野
真係見唔到香港人嘅縱影
係香港人無咁嘅才能 定係 香港人唔認同呢啲野？

咩叫錯晒玩法,贏倒咪得

我隻10名黑色勝利武神好在唔洗呢個價

仲mg? 買隻MB都2千, 未計熱門炒款都過3K
HT隻隻千幾二千, 隻im mk47要6k添....

根本無得咁樣下下用成本計，個價好大部份放咗喺感情度，下下一傾就用成本嚟計，只係畀小朋友覺得你根本唔明白佢。

Ching 識啲野喎

大個左換下d大包圍尾翼都幾皮野啦

買部GTR好過啦

齋望仲以為係condom

3d print
你大量我賣兩毫子個比你都得呀

點睇日本人好撚鍾意玩個d卡
一張卡紙炒成幾百

整左張圖

嗯.......幽默感既野...........

大把人課

話說我細個個時都係冇咩零用錢, 中學零用錢都係夠食飯

結果畢業一做野, 即刻反彈, 反左成8年, 最近先平靜少少

早排好似有單新聞話日本有個高官唔肯買戰艦定類似嘅東西
佢嘅原因係話明明只係普通嘅鋼鐵
根本唔值咁貴

以前成舊買行貨好似都冇咁貴 仲要文具店好多山寨版d配件你可以仆拆任拿...

你同人玩就係學緊點同人溝通 交涉 議價 唔怪你要咁拎存在感啦

人都係
水30升 碳20千克 氨4升 石灰1.5千克 磷800克 鹽250克 硝石100克
硫磺80克 氟7.5克 鐵5克 矽3克 還有其餘15種微量元素

加埋幾舊水應該有

宜家班細路
大個左應該仲麻煩過班 90後

如果會去參加比賽就唔用得老翻先慘

係我個仔實打撚到佢仆街

成十幾年 通漲計左未
一般陀螺60蚊隻 唔算好離譜啦

以前online game hit果陣,橘子 u1 gameone 新幹線 中華網龍 D game我幾乎玩過晒

以前出動畫係賺賣套動畫俾你播
而家係想賣周邊產品俾你，之後再整套動畫出來
所以要計埋動畫製作成本落去
唔係你邊會買
所以咁貴

你信共產黨？

唔止日本,香港同大陸都有人炒

咁希望老豆份人工 都係舊時的double

20年前都要啦

四驅車配件 雙星齒輪48 車頭兩邊滑輪圍邊條膠28

雙鑽1x 5蚊 個個都係買老翻

家下D陀螺唔計外置配件,好似係勁過以前果D好多

蒼井霸斗條撚樣害死唔少細路

我同你差唔多 但又未至於每隻驚都略有心得

因為今代會爆開=當輸 所以我覺得未至於
不過brust系列都出到season 5了 一路upgrade之下已經變到幾勁

玩e d 似係俾隻game 玩

果陣後生仔心態想贏人,但學生哥有限錢,齋課金係贏唔倒太多人,一定要鑽研D心得/秘技先會勁好多

你要有3d print個份圖先得
冇啦啦去邊揾？

咁岩 依塊野 上網有得down

一睇amazon價, bye
香港都唔洗咁貴

自己買一個再度size 喺auto CAD畫一個
鐘意3d print又得 鍾意傳統膠模具 又得
利申老豆做呢行

都係o個句，官方承唔承認，比唔比你去比賽先。

講緊個舊野係雜誌送既版本
你自己整出黎就唔同意思啦

amazon價吹大左

而家係講95買舊膠咋 阿仔

on9? 下下計成本 乜撚都唔洗買啦

不愧係港豬
design唔洗錢
下下成本價
舊膠 計幾重 成本價賣比你

雜誌送嘅賣95又係轉
自己整嘅又係轉
玩go shoot嗰陣會諗起本雜誌有幾靚 有幾特別咩

拎唔得去比賽嘛............

都係o個句，自己整既叫老翻，
老翻就一定平

個仔冇話要比賽喎

95蚊個價值就係舊野係雜誌送既特別版本囉
好多野自己整都唔值錢架啦

無諗咁多呀 純粹想玩唔同嘅野
但後尾玩開一隻驚就繼續玩
秘技 心得呢啲都係驚裡面啲老手教
自己悟性低 無咩點鑽研

又係膠

去吉吉島無啦啦都會見人比賽。
有去都唔奇。
你整假野比個仔出去玩，同買假求婚介子比老婆一樣。

一比人發現左無面有排嬲

唔係話下下要成本價
而家係食水好撚深呀
你賣30合理ok
而家係95喎老細
唔係任何野都計 design/brand name賣幾多都係值

本雜誌本身差唔多700YEN啦, 賣30蚊叫蝕本呀

咁又太過分，細個都無食水食副咁誇張

食水深又係真既，
但係玩限定就係咁玩。

人有興趣就實有野會中招。

30蚊 飲杯閪茶都冇左啦

而家物價唔同以前

唔係個老細食水喎

例如要買書送 本書本身就70蚊 佢俾埋你你咪又係掉？
比賽贏冠軍先有個d 可以點計？你生個仔養大佢去打咩 個度幾百萬tim啦

連登仔係咪煎隻蛋都要自己生火、整煎pan
生蛋果隻雞仲要代代比你中出過

考古

玩玩具好過佢淨係識拎住電話打機呀

如果個仔買返嚟珍惜嘅又無所謂
玩兩玩就掉嘅就老翻算啦

我仔女要玩會會叫佢做gym練大隻先

900蚊買兩三隻RG Gundam仲好

咪一樣俾爸爸鬧

無錯！鑽石先最撚戇鳩

樓上自己整 又3dprint又乜又柒

玩遊戲王自己畫自己印呀笨柒

買野黎食先最on9，明明人唔食野都可以撐一個星期，日日食野既人真奢侈

有的我有玩 美服都有

啱
btw 呢兩張好嘢嚟, 樓上嗰班慢慢印

講起呢樣嘢, 之前見過有個10幾歲𡃁仔被逼去做gym
個老豆仲要安排埋個pt跟佢
個細路勁唔想做但又有人睇住

好過個仔上網打機，幾千蚊抽 1 件裝備返嚟！+1

成班on9仲玩火花環又乜環乜環咁
而家新陀螺撞一下舊世代個堆即停啦
理鳩你咩環

Exactly

裝左風火輪落去打碎d 死o靚仔d 陀螺

好快玩到冇火花

從呢個例子睇到大家普遍支持中國製造

Are you sure?

Black lotus

連登仔大部分都未出世，alpha 版9.5分值成個首期
以前仲有power 9 張張以萬美金去計

啱啱$170買左個gopro sleeve
淘寶幾蚊就有個

笑撚左

咁講就唔得啦，大把人部轉車顏色咪又係唔會勁左，但都照比成萬幾兩萬走去轉

其實而家玩動畫嗰啲陀螺有冇技術
定係鬥買原廠裝備去加重隻野

佢老母100蚊都唔值啦

咁都要95$買一個先

但聖經是最仆街係個仔玩左兩日已經唔撚見咗仲好似當乜事都冇發生過
連一D可惜都無

根本係依家啲靚仔物質太過豐富，又太容易得到

但長做長有呢，十幾年都有陀螺，十幾年後都係有

同意。

仲有幾科蚊屌隻雞。

但成件事是最仆街係個仔玩左兩日已經唔撚見咗仲好似當乜事都冇發生過
連一D可惜都無

根本係依家啲靚仔物質太過豐富，又太容易得到

我覺得至少唔洗曬位放

𠝹開個汽水罐，再𠝹岩d位裝落個陀螺到，𠝹爆人地個陀螺

PS:危險動作切勿模仿

香港人買一舊磚萬要幾萬蚊，都覺得值啦

咁講教果個都有問題啦

冇話題冇朋友冇人想理你 真慘

明日大愚

世界兩大暴利行業：
- 所有女人野，以鑽石為首
- 所有細路野

咁都打到飛機

屌，香港啲樓成本都係幾萬蚊姐，你用幾百萬買係咪on9?

我都同弱智傾緊添
學下同唔同人溝通
當做義工

嚮女人心中，高達d design 咪又係隻隻差唔多。等於我一樣唔明點解女人要買幾廿萬種化妝品

90 後已經有陀螺啦

記者真係讀完中五就做得

抽水
到底要幾仆街嘅人先可以咁講嘢

遊戲王有d卡係獨有卡，全世界可能得你/幾個人有，隻驚多人玩賣稀有，所以先咁貴，BTW MTG仲貴

我窮撚... .
同埋有得砌我覺得好玩d, 我鐘意砌的過程

Black lotus

以前鐵圈都係幾蚊 真係貴d喎

我覺得最大問題係呢舊野比唔到stat 人

即係我玩四驅車換個摩打換個差速鈴跑出嚟係會同唔換有時間上嘅分別
但係陀螺可以有咩stat 上嘅分別

持久環咁

重量

你咁講supreme啲衫成本都唔貴啦，佢都食水好深，唔止supreme ，所有服飾都係起碼賺緊成本價10倍以上，咪一樣有買

其實未識搵錢就亂用唔係咁好

呀叔以前果d 六角八角鐵一下收哂d 膠圈皮

重點係去學會珍惜，幾十蚊買片膠唔係咩問題
80年代咪又出抽卡，咪一張爛紙
我三十年後都keep住，重好鍾意呀
你同我買我都唔賣呀

重量唔同咗就當然
但係加咗佢會勁咗幾多? 轉耐咗幾多? 穩定咗幾多?
定只係安慰劑?

你細個未識搵錢，老豆老母已經要係你身上亂用錢了，個堆大左小小就唔會再掂既垃圾玩具

有，因為砌個陣都已經考緊個細路，之前陪姪仔去apm個間陀螺餐廳，都無咩邊個係可以長勝，啲小朋友一輸就會即刻係個零件箱到砌過隻

買玩具係咁貴架啦

個仔仲肯玩玩具算係咁啦

用模型去比根本fit晒
你估陀螺零件唔使啱shape咩

又真
好撚過成日玩電話ipad
好撚多家長而家當電話做奶嘴用
小朋友一嘈就俾電話佢地玩

圓形火花環最勁,以前D人用果D咩三尖八角既全部比我打爆

咁虛擬野都要設計 但冇得拎上手
不過入得去玩就遇左俾人禁住搶
我冇玩果埋課長手遊好耐

前幾日先笑人on9超人變身
今日又笑人玩依d轉轉轉膠野
人類總要

我細個d玩具都係諗清楚先買，買返黎會好珍惜，就算翻版都係，如果比人整爛左會好嬲好想打9佢，仲有連買貼紙$1張，我都可以同老母講話貴唔買

新舊世代都唔知幾多人拍過片
連以前號稱最強既白虎v2都俾新世代秒殺
接受現實啦屌而家d陀螺唔洗裝d乜撚野環都好好玩
利申：白虎系列齊晒

屌我就係等li 句
明明中國人食草可以食一年
點解係咁買大豆養畜牲

嗱呢啲就高汁回覆喇
做得父母要識係要係日常生活中教導仔女，呢到啲人就仲係度傾緊以前用咩鐵嘜鐵

真 自製整一件先貴
仲有你咁細隻 睇落似pmma/pc 想要精度高的話你想搵人CNC車出黎應該冇咩可能, 如果你係想3D print出黎/Vacuum casting都得 但呢2種用既料出黎強度一定差過批量生產料
當然佢賣成舊水就明顯係算貴架啦 不過都唔知佢個圈實際作用同設計係點
但睇落好細隻 仲有條勁幼既正方體 呢個位好難做下

小朋友開心 屋企又負擔到咪得囉
洗乜其他人指手畫腳

仲要成班廢老上身自己以前玩個d鐵環火花環一定係最勁
唔肯接受現實

其實我覺得無乜問題
不過一定要教佢食米要知米貴
唔係話鍾意就買得
同埋呢啲細路仔嘢
如果唔係好特別
自己噴仲可以威比班朋友睇啦

咁地產 賭 金融果堆

最重要係舊時個代有d靚仔有幾隻咩野白虎青龍呢d。
我攞佢地搵隻最重既同班靚仔玩未輸過，除左自己射出界之外

基本上係鬥大力

呢d係人有我又要有嘅心態，買樓都係咁樣

HK $ 10,000,000買400呎私樓被爸爸鬧！網民：成本根本唔駛200萬

陀螺嚟講，呢個配件圈$95真係過份咗
完全淨色仲要無外型加分又無作用
假假地玩過三代陀螺，第一次見咁呃錢

叻啦

關你班垃圾老豆老母jer事啊 覺得貴咪唔好俾小朋友錢去買咯 呢啲先係童年回憶 女人一個爛鬼袋幾皮野唔敢出聲

死毒撚仲要咁大聲

又係材料成本論
設計費唔洗既
未講佢整個模出黎都要度得好準先裝得落

買3d print叫個仔自己整算啦
長遠又好玩又有投資價值

街場最慘係畀人GO SHOOT 一嘢鞭落嚟

但隻陀螺又真係會勁左

又黎成本論 人地個ip唔值錢嘅？

900蚊個爛鬼野
成set ardunio 都買到

人地仲要有trademark有設計
覺得貴唔買無問題
但係翻版抄人個模就緊係幾蚊啦, 咁都拎出嚟講

而家d玩具越出越廢

用初代爆旋陀螺裝舊5蚊既火花鐵應該夠一打十

對波咁撚大

1. 限定=保值
2. 股票夠係得張紙 你夠俾咁多錢買
3. 2駁唔到1 因為同樣可以賣返出去兩者冇衝突

日本仔班陀螺改裝YouTuber真係自己print嘢嚟玩

撚夠 依家果代咁易爆就可能得 天馬果代臨尾果d勁到仆街

陀螺改咗玩法啫
打到爆裂攞兩分
刺激度大增

相對地激鬥戰車真係越出越勁
宜家啲車可以直接反起人哋部車

片你老母咩大陸閪

穩定作用
有一批陀螺中間偷左位裝依個膠圈

烈風天馬

以前求呀媽買NDS 死都唔比買，零食唔俾食
大咗一次過做返以前無做嘅野 爽

屌你d窮人思想

攞以前老翻廿蚊啲陀螺一野鋤爆佢 等佢無晒自尊心啦

唔係點搶多浸錢

督一嘢就一pack, 幾百至幾千不等, 仲要多數抽唔到

遊戲卡, 打錯字

以前自製刀片陀螺

做得人老豆，都唔識教個仔唔一定要人有我有?

其實同人對戰, 淘張老翻邊個認得出, 印象中副牌對手唔會拎上手? 利申冇玩

見到就牙煙

暗黑陀螺界整埋d工業用摩打去踩場

又關00後咩事，依家邊有咁多正玩具買，唔玩電話玩陀螺咪算係咁

我有fd係唔想俾錢抽bs卡 於是自己print出黎成本一毫都唔使 d人炒到成一百蚊一張卡

垃圾 80 後同 90 後唔係好得幾多
咪撚分化啦
利申: 80 後

但其實又唔係下下淨係講成本

大鐵係邨屋小朋友圍爐玩先用
正常小朋友去鋪頭同人玩要用正規零件，你用大鐵人地唔同你玩

抽水
睇吓依個card game post
世界最貴遊戲卡即將誕生!!

依度都唔少人一撚樣
又話淘寶又話買既on9仔
解釋埋比佢地聽又唔聽
駁唔到就淨係識人身攻擊

我到而家幾廿 out 都仲買緊超合金魂同 Hot Toys

係囉
alpha 9.5分賣到100萬架
大家慢慢印啦

睇見上面d人夾硬作d理由話舊爛膠係抵買催眠自已無比人呃
真係好鬼尷尬

冇留意爆旋陀螺好耐
想知burst呢代同鋼鐵戰魂/四聖獸個代比夠唔夠揪

生意角度, 就要好好諗下間公司點樣可以令到成本咁平o既野, 產生到咁多倍o既價值

可以既 不過比人認出就好撚老尷

呢啲咪軟實力囉屌，一個膠圈都賺到你錢。你試下擺上淘寶賣，2蚊人仔都無人買

其實抵唔抵真係事主自己知， 外人真係無乜資格講

Burst會burst

咁HiFi嗰啲水松木都幾千蚊一粒啦
成本10蚊唔洗
只係價值觀不同 嗰老豆有咩好屌

比賽時對手同裁判有權check

呢啲老豆自己意識唔得又唔識教仔

呢個唔係人地生產成本嘅問題
而係件事本身機會成本嘅問題

例如$95唔買個環係咪可以買啲更好玩更威嘅嘢
特別係要時間同約束先可以達成嘅目標啲人住往會忽略
例如儲多幾個禮拜錢係咪就可以買到全套靚嘢

當考慮清楚後再買
無論件嘢幾貴人地覺得幾無用
對於你自己嚟講都係正確決定

日本仔D野呃貨幣～～～～

c兄識玩!

平時一張半張打前講明有代牌都唔係問題
但參加唔到比賽
同用得多會比人睇唔起

如果你唔裝頂層同中層有個GAP位唔實,你玩果時會好快唔轉,因為頂層係咁搖

模型開模同設計點組合啲嗰度件好撚貴
雖然都係賣膠

買個擦子膠釘幾粒釘咪又係玩到

窮人生仔

以前讀IVE工場師傅講過
膠件一個最簡單既模成本過萬美金（好似今次個膠圈）
高達模型果D講緊上百萬港紙
仲要唔係一個可以出幾千萬個玩具出黎
唔記得幾多萬個就模就開始殘

咪係 鬥打飛人姐

小妹都唔明點解啲男人要儲咁多AV
仲話要特登買harddisk放幾百套AV

做愛來來去去都係個十幾招架啦
啲男人真係on9
哂埋啲無謂錢

殘左要攞去修模姐 唔使起過既

所以啲比賽全部唔受大鐵玩
因為正確玩法唔係用舊鐵嚟撞

正常賣正版既鋪頭都唔畀用啦

咁佢話贏到就得呀嘛
但係大鐵除左街場之外邊有人受你玩

冇
所以唔知點解d人成日拎黎講
連商場既玩具鋪都唔會畀
應該得d屋邨街場/文具店會見到人用

呃細路錢

以前買過玩具店custom金屬環

打到其他人啲陀螺仆街

然後有個又係用非官方鐵環

結果我地兩隻撞埋一齊，兩隻碎哂

係碎撚哂

我去開果d都唔受大鐵玩

好似睇過有youtuber用舊陀螺係唔夠新果d打

人地話非法改裝用大鐵

計成本都on9

種子，陽光同雨水幾錢呀？
你咪撚食丫笨

嗰時仲細，同公園啲小朋友玩啫

噴火龍果張我好似有 但賣比邊個

兩毫你真係on9 買就實有人買 你整到先算啦傻閪

呢個真心on9
完全俾人坤既裝備撚

真係玩HiFi一向要自己鑽研下物理同電學

然後DIY

喂！
你呢D玩法正好多喎，一輸就渣都無

點都激過上面講既正裝撚

咁買勞會唔會好d？真係升緊值

冰火膠公仔

講明係邊個po先好啊，啲傻仔真係以為你笑尻佢地

認真講...而家啲細路仲肯買呢啲實體玩具算係咁
而家經過樓下公園係冇人㗎
而家啲細路有出世就有ipad smartphone玩

ebay拍賣
但唔該先寄去美國兩大TCG鑑定所做鑑定先
如果有9分以上就放到好價

買返以前四聖獸既舊陀螺
都係十蚊

應該冇咩問題9分上 好似全新一樣

細個屋企冇錢俾我買玩具，大個搵到錢就不停買仲要加多句「我攞自己錢買，你咪理啦」

玩具都要DLC

今鋪笨大幫唔落

透明部件可以召喚神聖獸
有用的

其實呢個問題要解決好簡單，個仔講到幾撚鐘意舊膠，咁佢用$95蚊買咗，咪響下幾個月零用分期扣囉，如果原身係佢用儲起嘅零用去買，值頭唔需要鬧，我仲買多粒同佢一齊玩都得，因為知道佢已經知道要得到心頭好必先要有所付出

咁究竟你會玩定唔會玩

95蚊買個膠圈貴定幾百萬買間150呎嘅納米樓貴？

俾囝囝學識理財

講中point

教佢倒模，用resin溝色素整好玩d，3d print最多學電腦起模同後期打磨

仲要買金色冠軍版：你大個儲到錢就可以買

你真係咁撚叻，自覺高人一等，就唔洗出post串人
我淨係覺得你內心極度自卑先會講呢d說話

好奇一問依個圈有咩用途

穩定
中間偷左個位放依個圈
你唔放依個圈咪中空左

用咗呢個圈會更強更硬

係唔係$95你幫我量産呀？
唔係就收檔啦

歸納樓上既講法
隻陀螺天生有設計缺陷，等你用個圈攝返實佢

啫係專登挖個窿出嚟想賺多你一筆？

你可以咁理解
但多數都係活動比賽送

好多嘢用成本價嚟睇已經係變得咩都無意義

咁啲it9 programmer 都要出糧架

D音響撚幾千蚊買粒fuse又點計？

邊有得用成本論，我地細細個玩既野買既野成本又好貴咩 咪一樣買到貴，買粒黑摩 咪又係$$$ 成本好多咩 再講遊戲王卡 一張紙卡都賣過萬，再講而家 玩下手機game 課個金幾千蚊都係買個VIP3 買d數據爽下 講成本架咩

個膠盤幾百蚊TIM,成本5蚊都唔使

日本野wor 設計先值錢 品質又好 原料價咁計冇意思啦

陀螺係takaratomy 🤡

thx 更正, tomy仲卜街過笨大

所以話連登仔同大佬人一樣
連咩係版權都唔知

以為講緊condom成本

我根本唔係笑你打錯字
我想講我住私樓，細個一樣有上興趣堂
我小學不乏有錢仔，仲有某報紙集團太子爺都係同我同級
但果陣我地個個都手揸一個爆旋陀螺同超速搖搖
日日放lunch放小息就一齊玩
你唔玩，並唔代表你特別高人一等㗎，毐撚

咁如果係你搵錢自己買 冇人會理你買乜

你講到你工廠咁勁，咁平，又唔整俾個仔

咁集郵果啲要唔要天打雷劈

買層仲on9

羊眼圈

講撚到自己唔玩公仔其他有錢仔唔玩就自己高人一等
我自己小學都係讀名私校，睇見你9Up我真係笑而不語
有錢仔先多呢D咁既玩具，去旅行年年有係基本
唔洗我登拎出黎講，你愈特出自己唔玩玩具去旅行點點點愈顯得你此地無銀咋

話成本唔使兩毫嗰個真係on99

火花圈先正

非賣品 咁都ok既

其實細路仔真係唔會有呢啲理財概念，第時生仔都唔知點教佢唔好亂洗錢好

有錢人先有時間欣賞無形價值

窮撚剩係OT 同煩慳錢已經無哂時間享受生活

唔design何來舊膠?
Btw價值觀問題
D女人成千蚊買支成平幾十蚊既lipstick都係咁

以前玩爆旋會換鐵環好屈機

哦！
一開頭話玩膠公仔係窮人
一知道有錢仔都玩膠公仔就話有錢人都有分弱智定高智
收皮啦你
你係咁高智唔洗上連登同我嘈啦柒頭
我小同高唔高智我唔知，我淨係知佢跑車都3，4部
你？

係你自己一開口得罪人
玩陀螺就係窮人
講事實？講事實咪香港就係有你呢種狗眼看人低既垃圾，所以咪冇creativity囉
小學生有咩資金好運用？你唔係想同我講話小學生用零用錢玩牛熊呀？你講到你小學生已經咁撚醒，你唔洗係連登9Up，做左香港喬布斯，又或者做左大劉個仔啦
咪再講野啦你，好撚柒弱智呀

大鐵都係得街場先可以用
去官方比賽唔會俾你用大鐵
但要做到動畫入面兩隻陀螺撞到有火花嘅話
唔用大鐵真心難啲

換正規鐵
大鐵果類唔好拎黎講
比賽唔用得，去d正常既陀螺鋪人地都唔會受你玩

某報社上市公司主席個仔都有同我玩爆旋陀螺囉，點計

你想講大劉個女10歳個陣開果壇垃圾生意呀？
原來你覺得係佢一手創立，好撚掂
果然係弱智果陣全連登都屌緊佢父幹開壇弱智野
你就反其道而行

火花鐵官方好似好早有出過？
不過唔係大鐵係細圈鐵

最緊要珍唔珍惜啫,
貴買無所謂, 轉個頭話唔見左喎.......屌真係倒錢落海

好呀，po老身同主席證明
唔po全家生癌

其實40年前嘅動畫已經係靠賣玩具回本/賺錢
基本上動畫就係玩具公司嘅廣告（冇錯我話緊Bamdie你）
所以點解RX-78-2呢部高達會玩核心戰機會玩合體
因為Bamdie覺得咁樣先sell到玩具
所以以動畫之名賣周邊呢招 並唔係啲咩新招
差在明唔明顯 會唔會太hard sell

某報咪就係連登仔日日講_ _ 報果間囉
佢住獨立屋既，我po合照我驚佢屋企人斬我喎，你知啦某報個呀爺咁猛料

但你身為主席，冇野好驚啦下嘩，一人之下 萬人之上，你有咩好驚呀？下？你咁撚有錢咁撚有見地睇唔起D玩膠公仔既細路

你講到自己幾有父幹，咪一樣上連登同我嘈

個圈其實有咩用？
太耐冇玩唔知

其實啲小朋友嘢用大人價值觀評真係冇咩意思
你永遠唔知個仔個世界覺得乜嘢滿足到佢
所以你最好同佢培養好一啲符合你自己價值觀嘅興趣，噉你會覺得舒服啲

大鐵才是道理

以前喺個公園度玩 成班都當正自己係動畫主角咁
又覺得隻陀螺係聲控 越大聲佢就越大力
撞到出火花嗰陣大家都嘩嘩聲
咁啱進入持久戰局面嗰陣全場真係靜哂
諗返都覺得正

你唔好噉呀
之前成日有post係啲有錢仔開
而且香港有好多有錢家庭
佢地有上連登有咩奇？

火花鐵都係十蚊

條撚樣之前先教人點對待D特登係人面前炫富既人
佢會係有錢？！

最重要係個仔有嘢學到
佢唔見都fine，如果佢從此識珍惜，當然要你識教，有啲家庭係個仔做錯嘢自己揼心，放上媽然group圍爐，但就係唔去教好個仔
轉頭又買過第樣嘢寵個仔
噉就真係佢自己犯賤

邊有得咁計 你打手游課金咪一樣咁on9

我住私樓
澳洲U畢業
唔係咩名校但算係咁
今晚放工返去po畢業證書
證明到既你手寫自己username再加句我係契弟開post謝罪
賭唔賭？

講緊你唔好用「同我一樣都上連登」嚟做窮人嘅指標呀
佢出咩post同有冇錢我唔care
而且佢批評人炫富唔代表佢唔有錢，起碼唔代表佢唔有錢過你

你答返我賭唔賭先好過啦

小朋友
你依啲比上不足比下有餘就唔好拎出嚟同人比啦

玩具價值唔係由家長定

唔係喎，以前玩四驅車啲加速齒輪。
黃色嘅，個樣同正常嗰啲差唔多，但行出嚟真係快啲。

啲嘢你話買得貴，但係冇辦法提供平價替代方案

學前面巴打話齋，將來大個咗一定買得比而家更加多

我撚有同人比
係佢自己懶係狗眼看人低話人玩陀螺先既
追post啦柒頭

成皮野買D垃圾膠pandora先係on9

呢個真
不過都沒落左

理解唔到
細個都覺依d玩具唔好玩
玩gameboy好過

大鐵圍爐玩就得
去d正式場合就要用返常規部件
果d連用翻版都唔得何況大鐵

正常係去鋪頭玩
個個守規矩用正版
排隊玩贏左留輸左再排
落公園玩果d又翻版又大鐵又超長繩乜都齊

淆底咪認左佢囉
我只遮真名同學科，另外手揸A4紙寫自己username
最後一次，賭唔賭

屌你老母 成鳩日講成本幾錢幾錢 其他人工唔洗錢？比件料你開囉 香港就係最多呢類客 不知所謂

唔好理果條傻鳩啦
講到天花龍鳳，一起底得啖笑

兩個月前仲教人冷靜面對炫富

宜家又笑人窮係咪有精神病

我GB黑白機
GBC，GBA，Wonderswan，DC，PS1，2，PC
數碼暴龍機，基本上有既電子野都玩過曬
但我都有照玩陀螺同搖搖
狗眼看人低既人果然係弱尻智

其實粒野唔同顏色好多都係送
紅色依粒係買雜誌送，個問題係佢地10算賣本野
或者人地根本唔想理本野只想要個圈

專唔專業我唔敢講，我份人呢就比較謙虛
邊似得你呀狗生，又要淆又要威

我小學果陣大把人炫富
根本都慣曬，係佢先On99大個教人點面對炫富
差在未做面對炫富KOL

教個仔玩3D打印，個咁簡單既圈自己想整咩樣都得啦

其實佢仲有好多大道理，睇到真係笑出嚟
你地同佢嘈咁耐只會浪費人生

當笑話睇有乜所謂

你教人唔係唔得
不過原來你教人唔好以為托有錢仔大腳可以從中得到利益
呢下就顯得你有D寒酸囉

唔好再同人講自己淆底唔敢賭啦，乖啦狗仔

幾個點有火花圈 無撚敵

長繩被老豆/老母拎嚟鞭你嗰下好撚甘
公園嘅陀螺戰係Battle Royal
贏到就得
點改都話知你

但要玩官方比賽嘅
就正正經經跟返官方規矩啦

最dum心係個細路轉頭就整唔見
e樣真係父母必經既事咁濟
開頭扭計咩都想買，買完番黎一係粗暴對待
一係買完就算，亂咁擺
而代代人一般都會要個細佬做d野，明白個價值黎做交換
你唔教佢有價值，齋買比佢一樣係無底潭

有錢真係多弱智
咁有錢仲咁好心教窮人點面對炫富

有個食錢野叫PUBG

買盒condom剪左個袋

我笑緊你懶係醒教人話托人大腳唔好以為有著數拎呢下呀傻閪
係窮人先會懶係KOL咁教人點面對有錢仔
此地無銀三百兩

屌⋯拎90蚊去課金都無咁on9

一定係連登仔黎 見親個D咩成本只值XX 賣XX咁貴一定係連登仔黎

GB - Mario
GBC - 冷門D我玩過小黑咪
Wonderswan- 最出名一定係Digimon 打交果隻
DC- Sonic，Crazy Taxi係基本
PS1 - Tekken，Time Crisis，果陣仲出去配埋支槍
PS2 - Winning，無双

仲有N64我都未講
有冇玩過心照

最尾果句留返俾你同返你自己講啦
狗眼看人低，見人玩陀螺就話人窮人
講得出呢D弱尻智野既人學人講「人上有人，呢個世界唔係只係得窮人同有錢人」

又自打嘴巴

GBC你見唔到我有打冷門D我玩過小黑咪？
其實你係咪弱智㗎？

Pokemon係人都玩過啦
黃藍紅綠，金銀，水晶，紅寶藍寶綠寶
唔洗我講啦下嘩

講多少少
果陣我連日本出既Pokemon郵票都儲埋
廢事你呢D人少見多怪

95蚊買到5個dom 啦

我就黎回你都廢撚事
賭又淆底
俾人起底又死雞撐飯蓋
講童年一味講Pokemon
你好撚悶呀柒頭

GB果陣唔係只得Pokemon紅黃藍綠㗎傻閪
仲有熱血高校同Spider-Man
Mario亦有出牙醫俄羅斯方塊同Tennis

你算撚數把啦

條撚屌根本就係超自卑死窮撚

我間學校都算地區名校
雖然乜階層同學都有但八成以上中產 每級有五六個屋企過億身家住house

咪又係玩陀螺搖搖四驅車
小朋友都係玩呢啲㗎啦 唔通玩女人咩

最記得有個同學有日老豆送咗隻撈比佢 佢想賣咗佢買點打online game

利申：中小學都係九龍塘喇沙

阿仔你出聲嘛,等你老豆我拎d珍藏出黎,包你撞到佢地散晒

咋？

真中產家庭唔去歐洲北美埃及土耳其呢啲地方旅行都唔想同同學講呀

仔:老豆你收返埋啦,而家個個玩正版架

我細個去過北海道
最記得果陣白之戀人香港都仲未有得賣
小樽仲有個地方係整音樂盒既，夜景好撚靚
呀我細個同時去過韓國滑雪
不過我都係鐘意北海道既溫泉酒店咁囉

條友一陣又會話
有錢人都有分鐘意去日本同歐洲

真係唔出恥笑三寶都唔得

「我細個玩過Pokemon」
「我細個去過日本」

有錢人原來咁撚弱智

我果陣有個同學話困𨋢
心諗有幾出奇
點知佢話由自己間House3樓搭𨋢落1樓困𨋢

上面啲玩嘅嘢同去嘅地方我全部中五之前玩/去過晒

唔係個個喜歡認屎認屁㗎

窮就唔好生

你有權查清楚先買

人地好多大道理ga
起下佢底就知咩料佢唔去做炫偽富KOL浪費曬

chok兄 課左龍珠追變身達未

武藤遊戲、戶坂玉悟、木之弓孝男、真理野康也、堂本瞬一
全部都害人筆錢

木之弓孝男你個死肥仔仔

我覺得教仔唔係喺依個位教，要喺畀舊錢出嚟之前就計劃好培養個仔嘅理財觀念。

好似上面有啲巴打講分期出零用教識個仔儲錢同冷靜期，又或者教識個仔唔好扭計。

到個仔攞到舊錢嘅時候，唔理佢係零用定扭計扭出嚟，舊錢都已經歸佢，正常情況(唔計黃賭毒嗰類)佢點洗其實唔理你事，佢鐘意成舊水買個膠圈又好，捐曬去紅十字都好。

唔應該因為個細路無返工，所以即使舊錢你已經畀咗出去，你都仍然有權力支配或者左右你筆所謂嘅「血汗錢」有無造成喺你價值觀上嘅浪費。

以前日本啲雜誌成日送好多遊戲王卡，全部都係非賣品，成品又幾貴啊？
根本都唔關成本事，係供給需求問題，而家個堆遊戲王卡拎去鑑定下拎Ｂ ＧＲＡＤＥ以上都賣幾皮野一張。

同志
但我都係唔中意wows太真實,NF開炮快D爽D

發覺某個會員 勁似屈機sir
講d野 一樣樣

呢樣真。細路有細路嗜好，無必要批評
係驚佢覺得得來太易

樓咪仲貴

用十幾蚊老番撞爆人幾百蚊限定正版

你去d正常地方玩人地都屌走你唔侵你玩啦
以前大鐵撚都係要去d屋邨公園圍爐先有人侵
而家連老翻都唔玩大鐵既時代你用大鐵連屋邨公園小朋友都唔侵你玩

高達玩噴膠
唔洗起模

班人輸唔起

關咩事,用大鐵邊個唔識
係用大鐵唔好玩,又唔係官方零件人地先唔侵你

咁個宅老豆應該去學整3d print, 而唔係屌尻個仔囉
分分鐘個老豆都唔識3d print

3d scan又要多套software同hardware

3d print你無原圖喺手不如淘山寨
手度出嚟咪好似啲低質山寨模型咁嵌唔埋

乜而家咁貴成千蚊個

d廢老好鍾意咁計
永遠唔會諗件parts背後用左幾多成本design,開鋼模，加工etc
總之一舊膠就係值一舊膠既成本

根本唔係成本問題 係版權問題 你要揾 去淘寶實揾到嫁

睇下做幾多個

你淨係計製造嗰part嘅成本可能唔需要嘅，但係其實仲有其他成本呢？

淨係個Printer都兩舊水美金